[英国被认为是现代](../Page/英国.md "wikilink")[足球运动的发源地](../Page/足球.md "wikilink")，因此英国也被称为“现代足球运动之母”。

而许多人认为足球是起源于[中世纪时英国的一些农村](../Page/中世纪.md "wikilink")。据史料记载，476年英国就已经有了类似现代足球的运动。

英国是最早开始职业联赛。1863年10月26日，世界上第一个正式的足球组织[英格兰足球总会在](../Page/英格兰足球总会.md "wikilink")[伦敦成立](../Page/伦敦.md "wikilink")。此后，足球运动在全球广泛传播。1863年10月26日这一天也被作为现代足球运动的诞生日。

英国也是最早成立了[足球俱乐部](../Page/足球俱乐部.md "wikilink")，最早开始[足球联赛](../Page/英格兰足球联賽.md "wikilink")。

目前，英国的联赛有（参看[英格蘭足球聯賽系統](../Page/英格蘭足球聯賽系統.md "wikilink")）：

  - [英格兰足球超级联赛](../Page/英格兰足球超级联赛.md "wikilink") (FA Premier League)
  - [英格兰足球冠軍联赛](../Page/英格兰足球冠軍联赛.md "wikilink") (The Championship)
  - [英格兰足球甲級联赛](../Page/英格兰足球甲級联赛.md "wikilink") (League One)
  - [英格兰足球乙級联赛](../Page/英格兰足球乙級联赛.md "wikilink") (League Two)

[英格兰国家足球队在](../Page/英格兰国家足球队.md "wikilink")[1966年世界杯足球赛中获得冠军](../Page/1966年世界杯足球赛.md "wikilink")。

## 發展問題與隱憂

### 奧運會

[英国男子和女子足球队曾在](../Page/英国奥林匹克足球队.md "wikilink")[2012年伦敦奥运会以东道主身份参赛](../Page/2012年夏季奥林匹克运动会足球比赛.md "wikilink")，伦敦奥运会过后不久，[英格蘭足球總會称英国男子足球队将不可能出战里约奥运](../Page/英格蘭足球總會.md "wikilink")，因为英格兰、苏格兰、威尔士和北爱尔兰在[2015年欧洲U-21足球锦标赛附加赛上都是独立参赛](../Page/2015年欧洲U-21足球锦标赛.md "wikilink")\[1\]\[2\]。然而，2015年2月，英格蘭足球總會宣布改变政策\[3\]，并称其打算建立代表英国奥委会参加2016年奥运会的男子和女子队伍\[4\]，但这遭到[苏格兰](../Page/苏格兰足球协会.md "wikilink")、[威尔士和](../Page/威尔士足球协会.md "wikilink")[北爱尔兰足球协会的强烈反对](../Page/北爱尔兰足球协会.md "wikilink")。[国际足球联合会对此表示](../Page/国际足球联合会.md "wikilink")，英国足球队欲参加里约奥运，必须得到该国四大足球协会的一致同意。2015年3月30日，英格蘭足球總會宣布不再寻求让英国队参加里约奥运\[5\]。由前文可知英國參與奧運會的資格常被[苏格兰](../Page/苏格兰足球协会.md "wikilink")、[威尔士和](../Page/威尔士足球协会.md "wikilink")[北爱尔兰足球协会的強烈影響](../Page/北爱尔兰足球协会.md "wikilink")。

### 性侵醜聞

2016年11月，來自英超退役球星伍德華（Andy Woodward）在11月16日向《衛報》爆料，11歲起在俱樂部被教練班內爾（Barry
Bennell）性侵，接著就陸續有球員現身說法。
班內爾曾於1994年在美國的足球營中強暴男童被捕，後來被遣返英國，光是他一人所涉及的案件，受害者就達23人，同時還有至少183人也涉嫌相同或類似罪行，並且涉及了248個[足球俱樂部](../Page/足球俱樂部.md "wikilink")。（2017年1月）

戀童癖的班內爾是性侵慣犯，過去同事也有人是同黨，此事如滾雪球般扯出更多加害者，英國警方2017年1月18日公佈調查，確認受害者達526人，從4歲到20歲都有，[切爾西](../Page/切爾西.md "wikilink")、[曼城等豪門球隊也有涉案人](../Page/曼城.md "wikilink")。
據《美聯社》報導，全國警察局長委員會還透露，教練性侵球員事件，多半是足球，但也涉及其他運動種類。\[6\]

## 參考來源

## 参看

  - [德国足球运动](../Page/德国足球运动.md "wikilink")

[英国足球](../Category/英国足球.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.